涂謹申:如果份報告刊登，我諗嚇到你吔以後船都唔敢搭呀

立會擬不再辦閉門會議跟進南丫海難
更新：2018/09/25 18:20
下周一是南丫海難六周年，政府仍未公開全份內部調查報告，公眾更加不知道十七名行為失當海事處人員有否被懲處。唯一有權閱覽報告的是立法會議員，但過去三年只有四人曾閱覽。立法會經濟發展事務委員會正考慮無須再舉行閉門會議，跟進調查報告，家屬指感到非常失望。

海難當晚發生的事，趙炳全六年來未有忘記，連南丫島他至今只敢遙望，痛失姐姐的心結更加無法解開。政府 2014 年完成南丫海難內部調查，指十七名海事處人員涉行為失當，當日指涉及刑事或紀律程序，四百三十頁報告只公開三十頁摘要。調查報告家屬爭取多年也不能閱覽，唯一有權查閱的，是簽了保密協議的立法會議員，但未來可能不能再看，亦不會再討論。

經濟發展事務委員會本月初向三十名委員發信，就如何跟進海難調查報告徵詢議員意見。選項包括 A 「將精力專注於加強本地船隻規管，無需再安排會議討論調查報告」，及 B 「舉行閉門會議討論調查報告」，議員要本星期三前回覆。除了工聯會、經民聯、自由黨等，一共十一名建制派議員都說應該「向前看」，何君堯就選擇 B ，其他人沒回覆或未決定，民主派十人全部選擇 B 。

翻查資料，立法會就這份報告一次閉門會議都未舉行過，過去三年只有四位議員簽保密協議閱覽報告，包括涂謹申。南丫海難對不少人來說是六年前的一宗新聞，但對趙炳全來說，是一場不能磨滅的惡夢，他說無論要等多少年，追求公義的心不會動搖。

十七名海事處人員究竟有否被紀律處分？運房局沒有回應。公務員事務局則表示，已按律政司意見及紀律程序，採取積極跟進行動，包括紀律處分。那麼有多少人受罰？罰則是甚麼？局方沒有交代。警方表示繼續跟進事件，消息指調查主要涉及南丫四號造船及驗船過程，由於艘船在 1995 年建造，需時翻查資料及聯絡相關人士，警方初步已完成調查，交給律政司考慮進一步行動。

連山竹都阻止唔到港豬番工啦
到底有乜野會嚇到連船都唔敢搭？

超'

叫所有飯民簽保持密協議睇

一人記一頁

咪唔覺意打上PORNHUB LOR

97年後真係全面崩潰

獨立係唯一出路

逃緊生
真係咁大鑊、涉及數以萬計廣大市民利害既話
話撚知咩保密協議，應該要為公義爆響口
而唔係講啲言之無物既話，根本冇意思

建制班友賤，冷血咁叫人向前望都算啦
班撚樣遮遮掩掩預撚左有黑幕
但民煮黨呢班友真係垃撚圾
背後OS就係：我想幫你地架，只係我唔落水咁解
幫唔到手就咪撚出聲好過